{
  "theme": [
    {
      "Questions": {
        "thème": [
          {
            "Question": "Qui a écrit le roman satirique 'Catch-22'?",
            "TrueAnswer": "Joseph Heller",
            "FalseAnswer": [
              "George Orwell",
              "Kurt Vonnegut",
              "Mark Twain"
            ],
            "Explanation": "Le 'Catch-22' de Joseph Heller critique l'absurdité de la guerre et de la bureaucratie, popularisant le terme 'catch-22' pour décrire des situations paradoxales."
          },
          {
            "Question": "Quelle œuvre littéraire satirise le totalitarisme avec le langage de 'Newspeak'?",
            "TrueAnswer": "1984",
            "FalseAnswer": [
              "Brave New World",
              "Animal Farm",
              "Fahrenheit 451"
            ],
            "Explanation": "Le '1984' de George Orwell utilise le Newspeak pour critiquer le contrôle du langage et de la pensée dans les régimes totalitaires."
          },
          {
            "Question": "Dans 'Don Quichotte', par quoi le personnage éponyme prend-il des moulins à vent?",
            "TrueAnswer": "Des ennemis géants",
            "FalseAnswer": [
              "Des géants amicaux",
              "Des auberges",
              "Des dragons"
            ],
            "Explanation": "En prenant les moulins à vent pour des géants, Don Quichotte se moque de la romance chevaleresque et de l'idéalisme délirant dans un monde en mutation."
          },
          {
            "Question": "Qui a écrit le roman satirique 'Animal Farm'?",
            "TrueAnswer": "George Orwell",
            "FalseAnswer": [
              "Aldous Huxley",
              "Hermann Hesse",
              "Kurt Vonnegut"
            ],
            "Explanation": "L'Animal Farm de George Orwell allégorise la Révolution russe, exposant la corruption politique à travers des animaux de ferme anthropomorphisés."
          },
          {
            "Question": "Quel auteur a écrit une œuvre satirique mettant en scène le pays fictif de Lilliput?",
            "TrueAnswer": "Jonathan Swift",
            "FalseAnswer": [
              "Franz Kafka",
              "Voltaire",
              "Miguel de Cervantes"
            ],
            "Explanation": "Les 'Voyages de Gulliver' de Jonathan Swift satirisent la société et la politique, utilisant Lilliput pour critiquer le gouvernement et les coutumes britanniques."
          },
          {
            "Question": "Qui est l'auteur de la pièce satirique 'The Importance of Being Earnest'?",
            "TrueAnswer": "Oscar Wilde",
            "FalseAnswer": [
              "George Bernard Shaw",
              "Tom Stoppard",
              "Samuel Beckett"
            ],
            "Explanation": "'The Importance of Being Earnest' d'Oscar Wilde utilise un dialogue spirituel et la satire pour se moquer des conventions sociales victoriennes et de l'hypocrisie."
          },
          {
            "Question": "Quel roman comique met en scène les personnages Ignatius J. Reilly et Myrna Minkoff?",
            "TrueAnswer": "A Confederacy of Dunces",
            "FalseAnswer": [
              "Good Omens",
              "Lucky Jim",
              "Bridget Jones's Diary"
            ],
            "Explanation": "'La Conjuration des imbéciles' de John Kennedy Toole satirise les normes sociétales à travers le protagoniste excentrique et comique, Ignatius J. Reilly."
          },
          {
            "Question": "Qui a créé le personnage satirique de Bertie Wooster et de son valet, Jeeves?",
            "TrueAnswer": "P.G. Wodehouse",
            "FalseAnswer": [
              "Evelyn Waugh",
              "Agatha Christie",
              "G.K. Chesterton"
            ],
            "Explanation": "Les histoires de P.G. Wodehouse avec Bertie Wooster et Jeeves utilisent l'humour et la satire pour dépeindre les frasques de la classe supérieure britannique."
          },
          {
            "Question": "Quel drame satirique aborde l'absurdité de la société moderne à travers le personnage de Yossarian?",
            "TrueAnswer": "Catch-22",
            "FalseAnswer": [
              "Slaughterhouse-Five",
              "Infinite Jest",
              "White Noise"
            ],
            "Explanation": "'Catch-22' de Joseph Heller critique avec humour l'irrationalité de la guerre et de la bureaucratie, en se concentrant sur le protagoniste désillusionné Yossarian."
          },
          {
            "Question": "Dans 'Le Guide du voyageur galactique', quel est le titre du guide fictif et satirique?",
            "TrueAnswer": "Le Guide du voyageur galactique",
            "FalseAnswer": [
              "L'Encyclopédie galactique",
              "Le Grand Livre de tout",
              "Les Œuvres complètes de tout"
            ],
            "Explanation": "La comédie de science-fiction de Douglas Adams utilise 'Le Guide du voyageur galactique' comme un commentaire humoristique et satirique sur le comportement humain et la société."
          }
        ]
      }
    }
  ]
}